《情謎梵高 Loving Vincent》討論

《Loving Vincent》是全球首部全手繪油畫動畫電影，籌備經年，由125位來自世界各地的精英畫家，耗時數年，以梵高的筆觸完成65,000幅手繪油畫，再配合嶄新的動畫科技，製作出電影每一個畫面，震撼呈現梵高傳奇。

呢套戲真係好犀利，睇完最大嘅感受係覺得唔夠喉
好多時候覺得睇唔切，到底我要睇劇情定睇油畫
睇到中間有個位係梵高望住盤水，水嘅倒影反映住梵高嘅樣，啲水一直郁，梵高個倒影跟住咁郁，呢幕睇到我嘩嘩聲。

整體我都幾鐘意呢套梵高，我覺得佢今次用嘅表現手法好妙，用一個全新嘅劇情去回顧返大家眼中嘅梵高係點。
電影都好捉到梵高嘅畫風，特別係配色，你會見到人物嘅配色有特定嘅組合，加陰影嘅位同用色都好有梵高嘅風味
但有啲位嘅筆觸好明顯係甩左，唔知佢係想做返某個時期梵高嘅筆觸定點，不過都係少問題

最後有啲美中不足嘅係電影用咁嘅敘事手法所帶黎無可避免嘅壞處
電影劇情會影響到梵高原畫想表達嘅感情，因為電影始終係跟劇情行再串插原畫
所以有時感情會比前文後理影響到

另外有一點就係對梵高嘅生平描述妳簡潔，我對呢點並唔反感，始終講梵高生平嘅電影同書籍比比皆是，但相對係電影中梵高嘅立體感少左好多，所以我覺得有了解過下梵高嘅生平再入去睇會感受更深。
我覺得有機會可以入場睇多次，一次實在睇唔哂

最後最後容許我宣傳一下，有興趣想補圓梵高生平同深入了解原畫意思嘅可以睇下呢個Post

大家睇完一齊傾下啦

正！多謝樓主開post
散場嗰陣既感情仲係未能散去
呢套戲真係要睇兩次
有幾幕靚到嘩嘩聲

將梵高作品完美融入場境呢下我最Like!

呢套戲入去真係純睇D 油畫
劇情雖然係用第3身角度同埋唔係講緊佢一生
算係有D新意
不過都係好大路既劇情片

所以套戲好易入口

由探長第一個梵高post開始追到俾家依個新post

依套戲就好似梵高既畫入咗Harry Potter既世界咁，啲畫全部識用。
配樂都做得唔錯，搞到有啲位置真係差啲感動到流眼淚

呢首係佢最尾播嘅歌
係Don McLean 1971年作嘅歌，充滿住鄉村民謠風
佢唱出電影入面同梵高一樣嘅溫柔，柔和而帶點哀怨

係呀，一路搭車返都會回味啲畫

開頭星夜再拉落去黃色房屋到夜間咖啡館
真係好正

係唔係可以劇透式討論？

===================================

成套戲都拍得好靚...

因為之前有睇過探長介紹梵高既生平同作品...

所以當睇返D畫出現既時候...就會微笑...

好神奇咁覺得套電影將自己帶左入去畫入面既世界咁...

套電影既感覺就好似一套有劇情張力既紀錄片咁...

戲入面既主角...就帶住所有觀眾一齊返返去果個年代...

去尋找返梵高到底係一個點樣既人...而佢最後既死因又係點....

係尋找既過程當中...有好多既疑團...又有好多人對梵高有完全相反既睇法...

就係透過呢一班曾經接觸過梵高...同佢一齊生活過既人...

去重組返到底梵高係一個點樣既人....同埋最後佢到底係因咩而死...

我感覺套電影開頭個重心係查探梵高既死因...

不過呢個其實只係一個吸引人睇落去既聚焦點...

但實際上去到後段...電影帶出左...其實梵高點解死...因咩而死...

其實相對唔重要...反而梵高作為一個人...佢係一個點樣既人....佢畫左咩野既作品

呢一樣先係電影當中真正想帶出既野...

自己睇到佢死果一幕就忍唔住喊左...因為正如之前所講...睇完探長既講解之後

對梵高既一生有基本既了解...就好代入到佢死果一刻既感受係點...

果種缺乏愛...覺得孤單...想得到人認同既感覺...

成套戲既意境都做得好好...好自然...好舒服...

我覺得用呢個方法帶觀眾去追溯返梵高...真係唔錯...

幾有代入感

where can i watch?

Cinema

有saoirse ronan有少少趣

套戲真係好有驚喜
睇完會對梵高同情與憐憫，可恨點解當時既人當佢傻佬、痴線佬，會好似Armand 咁發現真相為佢抱打不平。點解冇人肯行動上真心支持佢(除左佢細佬)。但去返現實社會，其實我地都可能做緊我地眼中可恨既果類人。
喜歡梵高既畫作，好想入場睇多次。

昇巴真係一路都咁支持

配樂的確幾好，好幾Part劇情係配樂先拉到我入去
始終油畫嘅人物表情唔夠細膩，有時會覺得聲畫分開唔同感覺
最後都睇到有啲眼濕濕

呢首歌我諗好多香港人都聽過
但應該無乜人知係講梵高，甚至歌名都唔知

留名先

主要都係講佢後期嘅作品/故事

黃色屋同日本print果堆故事仲有好多野可以拍多幾集

睇完 幾好睇
雖然我對梵高d畫普普通通
如果最後真係因為依個理由想死
真係幾sad

頭先睇完

個故仔算係幾簡單，主要係睇啲畫面，欣賞啲畫家既手藝

絲打後面講得好啱，從畫中帶出果種缺乏愛...覺得孤單...想得到人認同既感受
再睇返戲中人所形容嘅梵高，就好似一面鏡，完美反映出一切
成套戲既意境都做得好好

我地都可能做緊我地眼中可恨既果類人
sad but true

最尾將戲中人物對應返佢畫作中的人物同quote返佢的說話，果陣睇到眼濕濕

好多謝巴打上個Post, 入場睇代入感大左好多
套戲真係好多位都做得好仔細，不論水嘅倒影定係人物衣物。套戲嘅戲情另行外人都明up乜，好感受到佢嗰種容入唔到呢個世界冇人明嘅感覺。
最後佢冇用Don Mclean，反而用女聲嘅Starry starry night簡直係神來之筆
我係戲院喊到豬頭

係呀，會覺得有少少可惜
不過見到唐吉老爹識郁識走，佢個種豪情好正

多謝你咁用心睇哂個Post
就快會出新一集嘅啦，係講Starry Night Over the Rhone

最後用女聲唱嘅Starry starry night帶出更悲哀，但有種包容感，溫柔被理解嘅感覺

好似話緊比我知梵高其實理解大家，從佢對宗教嘅熱情入面，到最後都係愛住世人

又諗起佢想教個小妹妹畫畫果度
好SAD

睇到喊

我都睇完啦

對梵高冇認識既入去睇會唔會好難明套戲

兩個醫生識講野都好正
去過荷蘭,法國, 英國睇真跡
落油好重手好大力. 好有質感
睇到個人攝住左

啲館通常放返起高更, cezanne, monet ,manet 果層隔離
大家都印象派...當年梵高果隻風格走前左好多年

唔會呀，基本上佢劇情上都好為大眾着想，可以話對梵高零認識嘅都能夠理解套電影嘅內容
不過有返些許認識會對套電影感受更深
而且係電影入面見到你所熟識嘅畫會令你更沉醉係套電影

當然我會推薦你睇我個Post 先再入去睇套戲

前日睇完 而家都未抽離到
最尾果到喊到豬頭咁

咁緊要，我見個個都話喊到豬頭

自己代入咗

留名

我覺得自己睇完探長個Post 再入去睇一定會喊

買左飛今晚睇

梵高既一生熱愛藝術 佢對宗教既熱誠亦都一樣咁狂熱

係呀，可惜今次電影主要唔係講生平，無特別提到呢樣嘢

買左飛

睇完 想買幅梵高畫收藏 邊幅較保值

睇咗
好彩之前睇過個梵高post
唔係更加悶

好欣賞佢種氣概

如果巴打真係買到，務必要比小弟睇真跡

係,我都覺得中間有啲悶,特別係好難係人物面身上睇演技
有時會感覺聲畫分離

套戲反而講到傳教只係求其搵份工做咁

有時因為全部手繪
會有種審美疲勞